21:45【與霍金一起了解宇宙 + 時間旅行】

英國著名物理學家史蒂芬•霍金近日發出警告，稱外星生物可能真的存在，但是人類與他們接觸可能會帶來毀滅性的後果。在“探索”頻道新近推出的紀錄片《與霍金一起了解宇宙》中，霍金指出外星生物在消耗盡自己星球上的資源後便會乘坐大型飛船到他們能夠到達的星球掠奪資源，並將那裡開拓成為他們的殖民地；如果有外星生物到訪地球，那將會像當年意大利航海家哥倫布登陸美洲大陸一樣，最後給人類帶來毀滅性的災難。
68歲的霍金在片中談論了他對宇宙外星生命問題的最新思考。他認為外星生命幾乎肯定存在於宇宙的許多其他地方——不僅是活在行星之上，甚至還可能存在於恆星中心，甚或是漂浮於行星間的廣闊宇宙。
霍金認為外星人存在的理論依據，超乎尋常的「簡單」。他指出，宇宙有1000億個銀河系，每個都包含上億計恆星，在這樣一個龐大空間裏，地球不大可能是唯一演化出生命的行星。「我覺得，純粹出於數學腦筋去想，單是如此巨大的數字，就足已令『外星人存在』的想法顯得完全合理。真正的挑戰是，去發現外星人到底是什麼樣子。」
《與霍金一起了解宇宙》這紀錄片耗3年多制作，期間霍金曾多次堅持對劇本作大幅修改。Discovery執行制作人史密森（John Smithson）說：「他希望能制作一個既能娛樂大眾、又能娛樂科學界的節目，考慮到其復雜性，這是一項很難的工作。」(簡介轉自Dexter)

上知天文

下肢癱瘓